9成按揭討論/高成數按揭討論

小弟上星期一apply SCB 同HSBC 85%按揭（過60%壓測）, 中銀就90%按揭（唔過壓測但過50%月入供款),因為想留番d錢 貴時all in 入去買樓

好心急想知9成按批唔批 現家好似上左HKMC 但今日打去MC無人聽

有無同路人

HSBC 一星期會有消息

咁快？ 師兄岩岩做完9按？ 但驚個rebate 太低

Hsbc rabate一定低過其他銀行 但係佢個H靚過其他銀行

其實而家經hkmc，審批時間會幾耐？

好似銀行批左既話 佢地大約三至四個工作日就有回覆

前排做完9按
星期一上mc 星期四打黎話批左
不過銀行個邊搞左兩個幾星期先上mc

5月初交左資料俾hsbc, citi
未有消息

留名

佢地差成0.5% rebate H靚少少都補唔番

我個banker 話MC promised 既審批時間係24/48小時 所以係快

邊間銀行？過唔過9按壓測？

Friends 今日打左俾HKMC 完全無人

Btw 好似citi 批核時間好diverse 有時搞好耐

大貓
做足9成

我9按壓測 53

今日打左去問 MC話收齊一間銀行有野要問銀行 又話未收到另一間銀行既資料 但我再問銀行 兩間都話已經上齊
所以而家應該係MC大塞車

上星期交齊野比銀行
依家日日等結果好辛苦

想問師兄打邊個number
我今日下午打左成日都無人聽

我日日都chur銀行條友 煩到佢都唔好意思

係 想佢批多d 但唔知壓測唔過得唔得

師兄apply左邊幾間？9成過唔過壓測

我apply左兩間 mortgagor加guarantor 月入79000 apply 8m 9成

H+1.3 係standard 間間都係
但HSBC個H靚d
不過rebate 輸哂

如果你行業同收入無discount 應該都穩

我今日收到兩間錢銀行內部都批左 等緊MC回覆
申請到而家8個工作天

如果銀行內部批左 係唔係會打俾我話我知？
上星期一申請 過左6個工作日 零消息

loan size唔同 Rebate唔同 好似低過600得0.5

有星星同我講呢家要預1-2 個月等回覆 真唔真

係 上左報紙 但我個banker 都填左1%俾我去fight 下

星星？ 細bank 係要咁耐

6月中？

好on9
咁如果我遲成交 咁最遲先搞 咁我做咩唔早d成交

我都有用星之谷

千祈唔好揀citi bank 除非你想撻訂

師兄要幾耐in total ?

唔會掛
而家一般成交期講三個月
點都批得切掛
btw hsbc 一星期就批左
offer 同上面一樣
而家等緊citi. 口頭覆我1%回贈，H+1.25

而家應該全行都係最高得1個% rebate
聽聞大貓帶頭減

交左form 一星期 等緊

希望你快d搞掂

岩岩SCB 個banker replied 佢地連內部credit 都未搞掂 但中銀已經上左MC

你d banker 係咪都係經星星轉介?

唔過壓測中銀點同你做
之前問過幾間銀行都係話未過壓測
銀行個risk man部門已經唔同你上hkmc
樓主買新樓？

今日申請左citi, 本身話有1.5%，但唔經我手。我直接話要1% cash 話要6星期

渣打
4月20號交表
今日先批
借9成420萬
H+1.28 (cap大P-2.75)
1% rebate
保費6折

我試中銀一間9按 其他三間都係85按過壓測
個中銀banker 試過好多case都得 話我可以一試

都搞成個月 so slow

9按唔過壓測保費係咪無6折？

邊間分行 我都想問下

想問如果1000萬樓借8成，
收入夠曬壓測有突
保費係幾多？

月入73000
10m 借 8球
壓測61%
hkmc係咪都會照批，只是貴啲保費？

係架咩

近排收晒水

慢到

買樓花
打算用即供plan
借HKMC 75-80%
非柒婆plan
我固定收入計花紅 + 保人非固定
無卡數 唔過壓測
想問下夠唔夠時間？驚HKMC要批好耐

hkmc 樓花

柒婆plan先唔可以做樓花
舊既按保plan可以

唔過壓測（差dd)，但過50%入息，有牌專業人士
中銀9成按，過到mc
不過第二間bank未上mc，初步覆只可以做8成

咁我唔係差少少
我差距離6成差4 5％

想問有無買家申請按揭，細約有拉高估價，拉高左幾多%？

過壓測都係唔批 整係做到8成俾你？ 咁誇張？邊間bank

中銀個case我都係 試一間又無防

銀行應該會幫你借到盡，補少少錢上架

岩岩打左上MC問, 佢地話琴日岩岩收到銀行資料, 應該聽日or最遲後日reply

美資c字頭唔憂做個間
你睇清楚d, 唔過壓測 (60%), 淨係過供款比率 (50%)

雖則係轉新工, 冇guaranteed bonus/double pay睇
不過首置, 唔過50%供款比率, 大公司固定受薪, 專業人士.....
完全符合佢個網9成按要求, 咁都淨係睇壓測, 真係唔知個banker 想點

咁快既支那覆我話要1個月
我都好想問下process 成點

應該唔使咁耐, 我交form 到批埋都係個半星期 (過埋MC)

中資行鬆手d, 試下冇壞
頭先計番, 數字就差幾千, 其他都差成7%
不過我淨係用左老婆個份去搞, 所以冇乜擔心過

巴打幾時交form?
我一陣去了解下感謝

長假後交form, 上星期中收到通知

中銀?
d人一定講耐d 留番d buffer

有消息再講 都唔知批唔批9按 因為壓測下都66%

某d bank 好似Hsbc 同citi 太保守
你9按個壓測都係差dd （當你係61% case) ，咁就直接discount from 9成去8成

中銀同MC 反而批足9成俾你？

我就係個次去中銀間細行問
話依家係咪有得唔過壓測但過到50％都做到按揭
佢話唔好上網睇咁多依D野

林鄭plan好似好多銀行都唔肯做

無錯
我直頭搵埋citi個按揭部D人問
話唔過壓測但借到9成 除非問財仔借
但依到又見到巴打話借到 所以好亂

ys, boc 話會批足9成
唔知係中資鬆手d, 定係專業人士鬆手d

真係唔好預咁汶水，一陣批唔足真係大獲。

咁你不如試埋boc, 之前睇post 都話中資肯做林鄭plan

我就係問中銀 佢到係咁講 你睇樓上2層我點講

頂我問過佢話果1.5%係cash會入落mortgage link ,但咁多話唔係cash 我驚驚地

Citi 覺得d人唔識野
我之前打去問壓測下係睇55%定60%
Citi話55% 跟住我challenge 話中銀 渣打 Hsbc HSB 都話睇60%
佢即刻轉口話應該60%

入完mortgage link account 之後拎唔番？

因為佢地公司個網係咁寫.....

如樓價為800萬港元或以下，
首次置業人士同時符合以下2項條件，最高貸款額應以90%最高按揭成數計算。
2項條件:

客戶需為首次置業人士並於申請貸款時沒有持有任何物業；
固定受薪人士；和入息與供款比率上限為45%。

金管局條例, 如按揭回贈多過1％，銀行需要從貸款金額扣除現金回贈。變咗唔會有錢到手， 變左loan amount 小左， 同埋你要成交日比定個回贈額， 一個月後銀行會退返比你。

45%係入息供款
我講既係壓測下既入息供款

如果你係睇45%/55% 咁咪話自己firm policy 係咁lor
你即刻轉口話60% 好唔pro

有冇tg?

@ancutter

攞得翻，但好多人都話高過1%rebate 係扣loan size ...要再cfm下先

業主開價530萬
但網上銀行估價得410....
係咪唔凖架？

最近成交呢？
差得有少少多

有冇人citi批咗？大概幾耐？

我8 按，4月8 交app, 未有回音

係，直接reflect喺個loan度

最近成交都係500左右
但個間應該唔係凶宅

打去銀行問估價，網上估價唔準
同埋有臨約可以估高10%

原來借盡6成就係扣loan size

5月頭申請恆生9成按捐，一個星期多D過埋按保批左，冇問過任何問題，利申：按保QBE

岩岩恒生出咗按揭offer，但現金回贈得0.8%，之前講好似有1%，請問係咪所有銀行都調低咗？

我都係恆生回贈得0.7%

banker話依家已經停咗申請

大行已經得返0.5%

隻case快唔快 我覺得好睇銀行handle嗰位staff
同埋銀行internal既批核部

咁顛

銀行按揭咁快爆Quota？

今年爆數

難啲

依家先5月

如果冇借盡按揭成數, 可以將個回贈擺埋入loan amount
假設600萬借8成480萬,將樓價1.5%回贈擺埋入去就變成借485.4萬, 銀行開票係485.4萬, 但佢要回贈返1.5%入個本金裡面, 即係你按揭本金由485.4萬變返做480萬, 但你cash in hand就有480萬+5.4萬
咁樣做法係會令個保費多左, 但仍然有著數

利申: 試過, 當時係借7成

可能係果個banker only

Citi係內部指引睇55% 齋吸高收入客

間間唔同

想問下大大
大貓同boc啱啱出左offer
Boc聲稱出到1%回贈同火險買一年送一年,宜家上Hkmc
大貓出得0.5%回贈同火險送半年, hkmc已批

就咁睇好似boc好d，但都問下師兄boc有冇伏位同有冇唔好野?!

同埋係咪真係要一星期覆實大貓？

按揭不嬲都無咩value
利息低
加上而家market又無咩穩陣高息買
變相quota細左

理論上TU有效三個月 可以申請三個月內簽都得既
但呢排按揭offer轉得太快 變都唔出奇
等多兩三日囉 一係約個banker 兩三日後簽

其實買間屋
800萬

（約）
按保 35萬
印花 35萬
裝修 25 萬

95萬洗費，連律師費，經紀佣。
100萬就咁無左⋯⋯ 真係無其他投資好得過呢樣嘢咩？

900萬出，買800萬嘢

仲有銀行利息

依家睇翻之前係值。但我唔覺得之後都值

買左都係咁話。

銀行利息係唔計的，因為要同租抵。

但買一個資產，洗費12%⋯⋯ 真係好癲

幾十萬枱底交易 唔驚對家走數？

我4月20號申請都有喇喎

有冇MC? 咁快要追追個banker先。。。。

有呀 MC approve 咗係爭citi出offer信
不過我借8成半

4月20申請 現家都成個月 唔算快喇

繼續鬧臭渣兜
我借9成 4月尾交左表上渣兜

個幾禮拜之後追個banker問進度
點知佢覆我「我地係成交期前做唔到俾你，你搵多幾間申請啦。唔好等我地啦，銀行唔會再遞你申請上去，再等無意思。因為依家太多人申請，銀行loan limit有限」

屌佢老母我唔追問 佢都唔講
太多人申請又不停接case

利申固定收入 大公司 專業人士 用渣兜出糧

現有客都俾佢撚狗咁撚呀！！！

Same here 。 apply 渣兜 暗示我借得少無現金回贈。又話依家積左大量申請，叫我搵其他。不過佢就好快覆我話建議我搵其他bank

5月2申請 未有消息

同一人唔係唔可以兩間都高成數按揭咩?
HKMC會話你唔係自住

咁都得 多生意定收手喉

食屎啦渣兜揀客做就揀客做啦
佢地班經紀又唔可以直接唔做生意
是鳩旦耍走你 叫你唔好等

又話早啲叫你唔好等=為你好 等你有多手準備
仆佢個街啦 我唔問 佢唔覆呀白等左個幾禮拜

咁你最後apply左邊間
我都係4月尾交申請，今日大貓話交上mc

大貓 支那 渣兜 呢3間

大貓批左 hkmc批埋
支那上星期交左 未有回音

我就痕身 大貓 支那
大貓最快話我聽內部批左交上mc
係咪多數大貓最快

係
恆生話6-8星期

唔想俾錢支那賺
應該揀大貓但得0.5%

多銀行收水
所以批左唔好揀三揀四 差唔得多
已知 渣打 行山 citi 絕大部分唔接新App

唔係呀， 之前申請星星除咗城市有0.25高回贈， 要用返佢介紹既banker. 其他銀行0.1回贈， 可以用自己搵banker, 再交埋張回贈form比banker 就得

係咪即係樓市準備回一回喇？

咁你借孖展都計息既
不過同樣係借九成
訓醒畀人斬倉既機會
遠遠高過訓醒畀銀行call loan

thanks! 我借8 成，等聽日問下個banker先

我覺得開關個sales事

支那開左offer聲稱有1%回贈又送多年火險
大貓得0.5%
硬係覺得支那好伏

揀客就揀客啦
仆街黎永不取錄

計埋息 大拿拿俾多百幾萬銀行
俾錢大貓個心會好過啲

Apply左邊幾間

咁癲？ 即係有生意都唔做？

除左中銀 仲有邊間申請得

搭單想問吓，其實而家做按揭回贈多過1%係唔係冇乜着數，多過要減本金即係最多只係慳咗個息？如果係咁點解啲人仲搵按揭中介？

你首期唔洗800 萬呀嘛 有需要就買

按保無折？

但大貓暗盤又好似支那化緊

大貓按揭狗
基本上經MC都係1-2星期有消息
2-3星期出信
佛系工作
如有問題
可pm

大貓按揭收左水未

有TG?

各位巴打好
我都岩岩星期apply左按揭
700萬 , 8成按
申請左HSB / 中銀 / ICBC
都係 H+1.3% , Claim 1% Rebate
Background係兩個公務員
過到壓測
HSB加ICBC用正常方法上 ( 一個落名加一個擔保)
反而係中銀Banker建議我地一個人用50%加保費上 , 唔過壓測
上面有巴打講過 , 我地問過係政府係上年9月推
但事實上冇咩銀行會做, 所以一開始就放棄左 , 點知中銀建議的我地做
ICBC都話可以
不過都係三間當中用一間高風險(中銀)
講返按揭情況
我5月中apply到7月中成交 , 有8-9個星期時間
建行/Citi/渣打都話做唔到 , 時間唔夠
所以冇apply (Citi H+1.24)
HSB / 中銀話3-6星期
ICBC話6星期
HSBC只有0.5% , 所以冇apply

想問下staff mortgage 點攪

按揭從來都唔係賺錢生意

大約申請左幾耐要追一追banker?

真？昨天先申請完citi,唔通係最後？

巴打幾時成交？
我上星期想申請
7月中成交
分別問左三個唔同既Citi Banker 都話做唔到
唔夠時間

路過

Citibank 話而家8球樓下唔接 同我之前（2月買都係用Citibank）都用左足兩個月先出到offer

HSBC 同 BOC
差張糧單 琴日先交齊

未齊料 想有咩消息

銀行都唔放水
仲咁多人以為可以借盡接貨

吹到唔放水

唔好搵citi

想知點唔放水？
估價全線升

點解呀ching

我問銀行 佢話唔影響批核

lm

我做過按揭 唔齊料睇都唔會睇

而家借9成 但壓測睇6成？唔撚係呀

講出黎都唔信啦

大貓好嚴

HSBC 十日有offer
利申: 9成按, 固定收入

恭喜你
但我申請村屋按揭好似要耐d
日日等到精神病

其實等個幾星期姐, 都合理既, 佢地好多時都要查好多野先真係批到, 特別係宜加咁既環境

想問師兄apply左幾耐HSBC先reply

點解咁快
過唔過壓測?

6成 唔係講緊你借錢果6成
係講係壓測下 你供款同月入比過唔過60%

村屋可以做9成?

同意

打左去問hkmc 話15號已經批左
而家等埋銀行出offer

想問下
2個人TOTAL 50K月入 想9按
首期連稅等等既費用得100萬

最盡可以買到幾多既樓? 450-550得唔得

公喜 想問MC 批boc or Hsbc

就咁睇450 應該得 550就要計下

主要係月入太低所以過唔到壓測 所以做唔到500 /550?
我當500萬樓. 50萬首期+35雜費
都唔夠咩? 有咩我MISS左?

THX

我都想知電話

我4月尾apply 中間要補一樣資料，尋日收到話上mc

就咁計9成按 加借保費 係壓測(5.5%)下每月要HK$29,511. 除50,000, 個ratio 係59%. 應該過到壓測

但都講番, 最準確一定要打上去問銀行, 我唔係專業 可能會計錯。有D銀行睇55% instead of 60%.

咁真係好遲

上佢個網有

佢回覆話唔係唔批 但又唔係批俾你
淨係叫你唔好等 死左條心
一開始就拍哂心口3-4星期實做到

依家就

THX

唔得啦...

有，
不過比左律師卡片佢，銀行自己搵律師

Around兩個星期

最快就hsbc, 最鬆又快就boc， 可以做唔過壓測但供款比率<50%，其他做柒婆plan 除非你好多時間先去搞，你預3個月

千萬不要揀citi bank, 除非你想同自己過唔去

唔做壓測但供款比率<50%真係做到嗎？虛心求教

50K包唔包bonus? 做9按有d銀行唔計bonus, 只計basic salary;
如果全部都係basic salary, 50K x 110 = 約買到5.5m樓

中銀做

等待真係最痛苦..
而家hsbc offer, 諗緊仲等唔等恆生...
但恆生連自己銀行都未審批完, 仲未去到hkmc..
其實offer又唔差太遠係咪應該直接accept hsbc offer

個時計過晒okay先去馬
雖則話計過晒, 但審批嘅過程都好緊張有咩差池

Rebate 係唔係0.5%?
覺得太低 但HSB都應該差唔多
無申請BOC / SC / CITI?

師兄壓測下幾多%?

唔包,
公務員黎

1%, 好似間間差唔多

好似岩岩好過到架乍
Exactly幾多%唔記得

我都係計到岩岩好60%

你係55%定60%？

你舊制 未降
現家0.5%嫁喇 好似借800樓下

你有1% 其實無謂等 間間都一樣 除非其他銀行你apply 高d按揭成數

借9成 上左HKMC 之後要等幾耐

幾日

其實 如果hsbc肯俾1% rebate 直接take offer lah
中銀唔會有咩分別 等都無意思

citibank唔計，其他要問，hsbc曾經話兩年平均，唔sure,

兩日

9按好似唔計bonus 13個月糧就應該計

哇屌
即刻秒速accept先
好驚, 講緊呢個offer係上星期俾我乍喎,
咁快跌左0.5%

hkmc contract 上面寫嘅 regular allowance 先會計, 當然你可以拎2年稅單搏下，但就要2手準備

你係兩日？係咪固定收入同9按
申請左一間大bank 三日就打黎話批左 希望快d 了埋件心事佢

9成 保費有6折

新手請問
如果500 萬樓 做9成按揭
入息上限係幾多？

我超長成交期，成4個月，第一買唔識野citi最少要6星期，你咁趕佢一定趕唔切

Google 壓測計數機啦
睇你有排學喇 準備好先好買

細行快唔快？我報左三間 好似未夠穩陣咁

HSBC 同HSB都慢？

有按揭係身做到8成only

大貓做到咩stage

要淨返三個月先做得

其實d銀行係咪望住你個成交期做野 未到deadline 都唔會同你趕

我知，但佢話幫我直上hkmc,到時再估價同睇tu

似係招數迫你接offer?

難講，佢哋真係唔憂做

咁今個月5月仲take application? 琴日先交恒生

應該仲做，有朋友都係依排先搵按揭都仲做到

Apply果時 果條友係咁叫我apply埋其他 佢地要個半月先得 真係唔想做咁個樣

我三月尾入紙，渣打恆生都係上星期先批HSBC仲要琴日先叫我補文件開始做，中信就上星期叫我補文件開始做

你幾時成交？

7月頭

咁睇落差唔多佢真係睇住你個成交期黎做

我都報告下
上星期一apply 中銀9成按
今個星期一上MC, 20號批完要補文件, 現家等緊BOC 打來

其他HSBC, SC, HSB 連內部都未批, 有排先上到MC.

等一個禮拜算快

補文件中仲要銀行提先知公司出錯糧

同你好似
係咪固定收入？HKMC/銀行有無叫你補正式買賣合約

專業人士 固定收入 咩都唔計 只計basic + 13 月糧

無wor, 我一開始俾左好多supporting 俾銀行 叫佢用到就用, 佢地一開始只係交左一部份文件上去MC, 現家補埋其他俾MC, 唔洗搵我

咁癲? 出多定出少左

啲銀行轉哂H+1.3 cap 2.5了 回贈都縮哂

巴打咩offer

月頭申請 sc仲有+1.24

前排唔係都係cap2.5咩

好似前排都係2.5cap

糧單岩
但銀行出少

公司錯定銀行錯

應該係公司啊
仲搞緊希望大家都順順利利

我3月尾入紙，已經成埋交
出糧間銀行批得最快，另外兩間遲一個禮拜

出糧銀行係批最快，文件都唔使補
不過我成交期七月頭，應該就夠時間先做

咁一定夠啦，我提早成交的都無乜追過銀行

可唔可以留tg
有野想查詢

HSBC唔係爆左mortgage quota ?
仲傳下個月唔take app

3月開始申請，來來回回銀行上星期先比到信律師樓，今日上律師樓簽埋最後d文件等6月頭交匙，渣打hb+1.28, p-2.65

時間上真係差唔多

佢見你3個月成交慢慢來

你意思係簽左臨約 但未apply mortgage?

如果Contract 寫到明guarantee俾 有可能計

咁癲 點解唔計雙糧

恒生內部講到明撚鳩d客照接application唔出offer叫個客apply定幾間Bank
有無人fact-check

點解要咁做

第二個post d人話銀行按揭無錢賺

咁巴打個case係做9成按 但因為唔計雙糧花紅 過唔到壓測

咁HSBC都offer 到9成按 但只係加保費?

咁巴打最尾揀左咩

加十幾萬首期 相比lump sum好少

但保費巴打應該有6折 計落應該唔多

你要考慮自己既liquidity risk

其實係要細個60%要pass 定係最少達到60%先pass?

啱啱簽咗offer letter...因為hkmc係咁話收唔到文件，又唔主動講，銀行追先話收唔到，來來回回好幾次，搞咗成3個月
9成按， Citi h+1.24, cap p-2.75, 1.6% rebate
算ok嗎個offer?
雖然都簽咗

正到爆 咁高rebate [/b]

大貓都好似係0.5

有無用中介囉多0.25%+1000

中介話會俾佢收嘅30%俾我，但我就未知佢收幾多
我朋友用同一中介做hsbc,中介收到hsbc Loan size嘅0.2%

中銀個banker 同我講佢地係parallel做
文件同時上internal credit 同上MC 所以好快
我apply左一個星期已經上左MC

呢個少聽 中介都無推薦

佢可能唔計花紅咁上MC

三日前驗臨約 打算做9成
呢幾日walk in左 hsbc 經中介apply左中銀 渣打 交晒表
原本想去埋行山 佢一開始已經同我講估唔足仲做唔做。。。
反而匯豐中銀一開始就話估足

唔知幾時會有update
好緊張

類似情況
渣打覆我批左，下星期上mc

巴打你先排有無問行山估左一次價先？
估唔足其實可以搵過第二間 除非你資金好充裕

之前問恒生都話唔足
不過中銀東亞都話足 匯豐差少少
所以先敢買
而家去apply果陣中銀匯豐都話估足 渣打冇問但佢都收左我form了

其實差少少既話都會俾足 要睇banker功力

行山同大貓應該用同一間估價行架？

又好似唔係 我之前睇樓打上去問 有d單位兩間都唔好估價
好似都係唔同時候唔同估價行

反而我想知我太太今個月加人工
雖然唔加都過到
但唔知佢地會唔會等埋我地下星期張新糧單出先入申請

應該唔會
如要要用新人工 我估要重新批過

巴打有無update

依家回贈幾多？

0.5

慢慢來 我都係等緊 不過想提早成交

1個月咁多？平時好似得14日

好少

中銀現家批幾耐？等左差唔多成個月

2個星期到 今日打黎 補小小文件俾MC 就應該批哂

咁mc 大概要批幾耐嫁？

2日到

咁快驚7月尾成交前批唔切

你幾時交？

我5月8申請 Hsbc 同boc 都上左MC 差唔多ok

你買幾錢樓 借幾成 月入幾多 過壓測？

咁真係喎
好多時有啲數 每月比就要問定你
到時mc都會揪秤你

但係租金唔係不嬲都唔計咩

請問年繳一次的保費係咪都計

指醫保果d

問過幾間銀行，如果mc問，解釋到就得

請教巴/絲打
何為之解釋到？
我租緊樓，仲有半年死約
MC見到我每個月定期過數
會否將我的供款能力減剩餘租金？
謝謝

呢個時候買貨，擔唔擔心蟹左?

同banker交代就得，我都係咁，就咁講聲。

我尋晚都批左了
Boc H1.3 p-2.5 保費6折 1%回贈
4月尾申請
來回補左2次資料

仲有半年 好re姐
成交得黎都過左1-2個月lah
好少聽會咁樣唔計收入
覺得收入還收入 月入還月入 二樣野黎

恭喜恭喜

好的 謝謝
禮拜日簽臨約
呢幾日開始搞
填啲form 填到虛脫

有咩form 填

5.5m唸住買邊

無用中介？得1%rebate

我5月中前申請 月中交齊文件 8月頭成交日
boc口頭同我講批左 offer同你一樣 但未出正式offer
hsbc scb都無聲氣 問過佢地叫我等到今星期尾
成日催佢地好似好唔好意思咁

女朋友係間私人公司啱啱做滿一年，請問做唔做按揭？

我申請左boc hsbc 同行山，
最快boc批
Mc boc hsbc差唔多時間上，但boc 最快批哂所有野。
行山最慢 到依家無回音。

行山同埋大貓職員都有幫填
支銀同埋跑步就自己填

我跑步同大貓都幫我填喎 簽名俾返佢就得
支銀就自己填

想搭單問下， 有法院令既盤係咪好難做按揭？

想問下出左OFFER, 簽完要等幾耐
因為想預時間提早成交

最少係簽左正式合約一個月後

但要問律師樓同bank RM做唔做到

全部佢地填wor

2個人搵5萬 買500萬樓做唔做到9成?
如果2手樓

另外樓花呢?

就咁睇2手樓應該過到 detailed 你用按揭計算機計下

星星叫我唔好試恆生因為勁慢又一樣offer

頭先收到hsbc 要補資料，
多口問佢一句依家回贈幾多，佢話0.5
姐係唔洗等，直接簡boc

2個加埋手頭都有60
裝修都廢事

不過女人想買一手樓/ 村屋

唔值為4萬聯名

Agree 但可以考慮擔保人

擔保人轉按個陣可以甩名冇手尾
聯名按揭有咩著數?

岩岩HSBC打來批足 但得0.5% rebate 同H+1.4%
個offer好西

5月9號apply 仲以為可以做到H+1.3

無著數

我都一模一樣

而家係等緊中銀出official offer (RM話其實已經批左，H+1.3 / 1% rebate)

枉用咗匯豐Premier咁多年，出個咁嘅Offer比我

收到個BOC offer 得0.5% rebate

咁西？ 有無問點解唔係1%

我25號入晒跑步 支銀 hsbc三間 做9成
我諗rebate而家都唔荒高

1% rebate 係咪已經要自己貼出來先架?

幾時apply清

prepare 緊文件, 應該下星期中之前

HSBC /HSB都係一樣0.5% rebate

未交上去原來
我以為你已經批咗
中銀好似好慢

你apply 左邊幾間?

Icbc boc citi hsbc
係有啲多

4間唔驚tu 咩

6球樓下都係得0.5。
我都等緊佢哋批 跑步永隆大貓美資
而家好多批得好慢下

驚
無計

其實好多人都澄清過無影響
因為TU會寫明enqury 同大家都明呢條友apply mortgage 一家貨比3家

星之谷都有publication 講呢樣野

但果時佢quote 1.3

佢應該問rm quote rate only

你又係四間
唔驚咩

你搞到我好驚添

獅子3做月都仲有1%

2020年都仲有人驚，痴撚線

Mortgage嘅business本身唔賺錢
cut rebate, offer差d都好合理

依家啲rebate 真係少

八月尾成交，唔駛上MC, 係咪都要儘快去申請？
我唔想太早成交，驚早批咗offer唔hold得耐

有冇人係借上限720？
可唔可以講下入息同批唔批足

我想問下如果按6 成, 係咪會快好多? 太約幾耐架?

五月頭做恆生 十零號到補齊文件
到而家佢話銀行批好等mc

其實唔係幾放心 好似咩都係得佢講就係咁
事實好難知究竟係咪真係上左mc

唔知係我過份擔心定乜

4月尾申請，5月頭批左
批足720
月入100K

100K

有得打上去mc問

無錯

我都apply 3間

我都係2至3日催下佢
4月尾apply 前兩日收到offer

行山慢到癲

行山citi都慢到傻

巴打/絲打 apply 左邊3 間?

60 比完首期唔夠比稅

一定係一個人 加多一個借款/擔保 都唔好

好撚癲⋯ 樓花同村屋有無可能

Boc hsbc 行山
我借9成 加左都個擔保

有得咁架咩 比個人資料就問到？

點睇citi成交左都未覆？

屌7佢

23號入表
今日hsbc update 話昨日星期四send左去TU估信貸評級
係咪做完就銀行批再上MC?

我按6成 5月4申請 2個星期跑步批左 前一兩日citi批埋 不過我文件都交足 無嘢要補

多謝解答

點解要check tu嘅
好少見巴絲講

唔係做親按揭都要check信貸評級？
我以為銀行自己check 原來佢都係俾TU check
我都第一次聽

最快批係邊間? 同埋咩offer 黎?

屌呀?
MC 話未收到銀行交上去既文件
兩邊口供唔夾

咁撚驚
係咪剛入到MC 未入機咋
申請左幾耐？
銀行話幾時入？

打過去問 MC話銀行多數用system上文件
理論上即時收到
銀行果邊就前日話比左MC批

由開始搞計起 下個禮拜就一個月

然後銀行幫你搞果個就剩係同你講
前線唔知交文件比MC果個比左未
然後佢亦都唔會幫你問下

其實個透明度咁低 點解唔撚整個system比人查進度

其實我都想問
我見中銀有個網係睇有"查詢進度"襟

但我經按揭中介申請 冇參考編號 按忘記編號入料又冇record
嚇到我打hotline問 不過hotline話見到我有申請記錄先定d
個網唔知係咪俾網上apply用only

想問有無人做過銀行staff plan? 有無rebate ga?

hsbc 估價係咪特別西?

你係咪俾左臨約?

匯豐真係批緊h+1.4了

間間唔同 點解唔問HR
不過十間十間都無
咁平息仲想點

分手唔洗分身家

可以問下banker

第日你女人 出去買樓要借少一成 壓測緊
用左首置
借其他貸款 都會有影響
第日分手又易做啲

除左名 都冇得首置？

有首置 更正

今日收到大貓sms cfm 批左

我都係，H+1.35，P-2.5，回1%，有mortgage link

借好多?
我得0.5%

8M樓借盡9按
搵左跑步 集友 行山
已經3個星期
唔知仲要等幾耐

我成交期4個月 citi要6月中先開始幫我排隊

點解唔apply埋hsbc

上星期個職員同我講h+1.3
唔知最後有無變

想問下 上網/app 啲按揭計算機 準唔準？
同埋如果張糧單show 埋mpf 數 係用扣前定扣後數去計

有aa 教揾人每個月比一批錢你多額外收入
比足3個月
就可以借多d
堅？

都幾準
MPF 前

出左事邊個死先？

你自己都覺得有問題啦吓化
一陣唔批你點。。。

借唔足都可以跑山
比人知你比假收入cancel埋個申請就搞笑

D AA 真係仆街黎

AA狗 成日話人 唔尊重佢哋唔係無原因

5間太多 大貓又係6月中先入得表

我又係長成交期 成5個幾月 但啲銀行都係接受三個月內申請 所以我2月果陣都係倒數三個月先申請。
申請左4間，建，citi,scb 同boc. 3月offer 全都仲係H1.24~1.26
Boc 同scb 最快 三星期就有offer, s 有1.3% 見我拖左佢幾日打來offer1.5. 最後等多一星期係咁催c, 揀左有1.6 加埋中介0.2有1.8, 不過真係會嚇死，樣樣都要催，佢係咁拖。 去到最後好趕咁 自己要跟到好足

依家仲有咁高回咩 幾間都話得1

我2月尾入架 估唔到咁快爭咁遠

無神神有筆不明收入 你估HKMC d人傻?

個出糧戶口真係出糧用，因為一出糧就轉哂去儲錢戶口。
請問交銀行月結單駛唔駛交埋出糧戶口外嗰啲月結單？

我上星期申請
佢淨係問我攞出糧戶口月結單
我有問佢要唔要埋其他戶口 儲錢戶口果d 佢話唔駛 無要我

睇黎都係SCB 最好 雖然手緊 批唔足
1% rebate H+ 1.28

唔好意思，想問下如果做8成按，駛唔駛準備1年黎既稅單，糧單，銀行月結單？
宜家銀行係咪好多已經係H+1.4,P-2.5%,0.5% cash rebate(e.g.獅子、中銀)，你地知唔知邊間銀行有更好既offer?

唔該

等左幾耐先有？

上個月21號遞咗獅子，支銀form 獅子一個星期到就出offer 但家陣支銀一d回音都無

想問下大家係咪都用類似星之谷既中介？同事話無問題但屋企人始終唔信中介覺得一定有伏

銀行經理話有可能貸款會少返d但唔影響審批，係咪真？我個case好marginal 唔想為1萬幾千走去博

由始至終你直接同bank溝通，只係交張星之谷既form俾銀行，點解唔用呢

你用中介交完form 佢refer返個人聯絡你
你可以立即打返上hotline核實果條友身份同電話 甚至約去佢間分行同佢做
中介係唔會幫你處理隻case
你再唔放心可以好似我咁hsbc自己walk in 另外兩間經中介
你隻case成唔成功其實都唔關你經唔經中介事
只係你final收唔收到中介錢事

同我跟個個銀行經理係咪會少左佣？會唔會無咁上心同我跟 雖然唔用都可能跟唔緊

唔該晒先

中介commission 同bank rebate 係分開 唔影響1%個threshold

如果簽左中介referral form, 但出去walk in 搵銀行做按揭, 中介仍然吃到佣?

其實兩者有冇咩大分別?

供到仆街？

基本野 供撚到人都顛

咁一早俾埋穩陣啲喎，唔駛等佢問多次

5月8 apply

想問下各位巴打邊度仲有高rebate, 我問左6間，冇一間高過0.5%

你搵間中介 問佢好過啦 🤣 最多最後唔用佢

中銀渣打都無？

中銀得0.5%
渣打得0.2% 今日先問完

你借幾多 0.2 咁癲

5百幾萬 8成

800萬 90%
月供28xxx

sor 新手一問 係咪通常係搵左銀行confirm左先簽臨約？

加油

有冇人分享下mc計唔計雙糧花紅

之前我申請時話合約寫包有嘅就計 例如雙糧。
唔一定包的就話計5~60%. 不過穩陣計就唔計花紅都夠過壓測好。。。

巴打好chur喎 一半去左供樓

想問下依家WALK-IN去銀行問按揭野得唔得架? 定要有臨約果D先SHOW你?

Hsbc會答你 但都係話以到時批核為準

你要問下銀行做唔做你預批先
而家好多都唔做預批 而且預批都要成個月

好, 因為主要想問個收入可以借到幾錢, 感覺去銀行比佢禁機, 會安心過自己係APP禁

係囉無左預批, 好怕到期扑曬鎚去到做按揭果陣會有咩意外

我中銀staff話全行都知中介會回贈比你
所以會over1% 佢好似係咁講

差佢就出哂offer

想問大家做9成，係咪真係得一成首期係手？
小弟無兩成首期，怕9成按揭太勉強唔敢博

好聲好氣可能會幫你試下 如果比我做 你一講人地點點點
我就會好言相勸叫你去人地到

銀行個經理係唔會有一分錢佣收
利伸：做過

有無人工商？
我個fd減息由2.25變1.8x
點解我無既？仲係2.25

你幾時計息?

我每月1號

想問多唔多過唔到壓測都借到錢既巴打？

剩係供款唔佔收入50% 去做按揭成功率係咪好低？

因為過壓測就剩係買到6百中既樓

唔過既 可以買到7百中既樓 選擇多好多

同埋暫時未有小朋友 供款大舊D都仲頂得住

1號 HIBOR 1.01%..所以都係去左cap?
我月中計息..所以係1.8x%

早排我都去左 HSBC, HANG SENG, BOC, SC 問
HSBC 同 HANG SENG 答得最好，俾埋供款表
BOC 同 SC 就 HEA 鳩我.....

佢地計同平時網上啲計數機計有 D D 出入，但唔大嘅
同埋 HSBC 話如果爆左按測小小可以加保費喎

(我拎個入息去問最盡借到幾多)

銀行出左offer letter 的話，可以拖幾耐

6成就輕鬆啦 唔洗經按保

幾多歲2m cash 🥺

加按加返黎.....

咁呢個世界冇人過唔到壓測啦

咁慢既
經mc係耐啲但都唔耐得去邊 好多人1-2星期有offer

聽講依家借600萬或以上先做到1%

我都唔知呀，打去問又話每日唔同
月頭咪好唔著數？

4月尾交今日都話未搞掂，一早簽左大貓了

睇吓你有冇需要囉，如果你橫掂都要搬出嚟，與其幫人供樓不如自己供
過到壓測又計掂數咪買囉

我今日大貓都出左offer
差永隆同跑步
美資offer係靚 但真係太慢

H 1month早個幾星期由0.6上到1 你低息果日計著咪低lor. 呢樣睇彩數架啫 無話月頭月尾著數啲

唔該巴打，想問下去手walk in要準備d咩，3個月糧單，仲有無其他

上次入去齋問，帶左把口咋.........
入去嗰陣同職員講，想問下以我個入息，借盡九成買到幾錢

HSBC 答得最好，俾埋份 LIST 話正式申請時要帶齊啲乜文件

幾時申請清

5月4日

咁我真係有排等

好既，唔該曬巴打

其實我等緊staff plan

想問
如果個數浮動
點解我個個月都供咁多錢？

屌真係蚊都訓

其實你用緊咩plan 你用p plan 月月都係咁多 除非p 變。。如果你用H plan, 個個月都過cap 封頂位，咪月月都一樣。。。

H+1.24%, Cap at P-3%, P=5.375%
我個fd同我一樣

4月27前 H 都差不多長期1.5% 所以你5月27日前的供款一路都係比緊2.35 cap 位。 你來緊果期應該會少左架啦

咁個rate會有幾多？
個fd 1.83786好少

佢係咁啱撞中左5月1x~21日呢個區間供款日啫。。果幾日0.5~0.7 加1.24 咪1.8 左右 佢都係下期開始先少左 佢上期又咪係供cap2.35

學到野

銀行staff? offer 係點

5月25號申請了hsbc 中銀 渣打
上星期五中銀update我如果冇問題應該今個星期中會上MC
剛打打上MC話見到中銀申請 但中銀未俾文件佢哋

係咪即係中銀自己果part批左？ 上緊MC？
中銀條友放假。。。

1厘息，cap 3厘
無rebate

新手想問下白表居屋210萬, 90%, 25年 2.375%息, 每月供款係幾多?
我用啲按揭calculator計出$8360,想問呢個數點計出嚟？

請問你幾時申請同埋現金回贈幾多%？

數學題目
google有公式

Citi 最少等到成交期前一兩周因為有quota

我之前都係咁玩， 忠告一句，自己記得跟緊啲！！ 我之前搞到好躁底

直接打去hkmc問啦

借問聲邊間行做到白表居屋做到2.375息
我見間間都2.5% thanks

個數我求其上moneyhero個啲網站見到
我仲以為一手居屋利息係固定

咁你真係要落行做下功課啦

謝，我唔夠6M啲offer差啲

HKMC係打邊個電話？

25360136

有無chur 你去簽offer letter

又黎

請問有糧單仲駛唔駛交稅單？
因為人工年年唔同，稅單個數會少左，
定交三個月 or 半年糧單就 ok？

銀行上次俾份 list 冇叫交稅單，但 HKMA QBE 會唔會要埋稅單？

成日屌林鄭8M九按害死人
8M樓做到九按個D 人中之龍黎, 你驚佢都未驚

CITI 好手緊, 同埋唔係幾想做

巴打你係想做9成唔過壓測? 要就搵HSB, BOC同ＳＣＢ

５月８申請 岩岩收到哂所有ｂａｎｋ ｏｆｆｅｒ （除左交行，佢地唔想做咁仔）

borrowing <6M
HSBC 0.5% rebate, H+1.4
BOC HK 1% rebate, H+1.3
SCB 1% rebate, H+1.28

會take SCB

9 成按 中銀恆生多數批， HSBC 最嚴

早知搵埋SCB, 之前星星話佢唔做林鄭plan所以冇搵，已經問左3間等覆

h+1.4

做9成按 暫時申請左 HSBC ,BOC ,BEA 搵多間會唔會穩陣D???

係呀 我都係呢個offer
大貓都係水泡嚟啫 咁低你都唔會揀啦

citi 係計得好嚴，而且佢地壓測條線都高d 架

有冇最近睇過恒生得0.3%rebate

最近好多間都改左0.3
但正路你之前入既申請，會幫你bargain 番原%

想問下關於申請9按文件
(政苦工）有糧單 稅單 仲要唔要僱傭合約好似唔見咗

正路唔駛 除非有d allowance係合約上寫明一定有 佢可能叫你prove

citi 真係好q 煩， 之前簽左offer 話2~3日寄去律師度 日日追佢 最後都成2星期律師先收到。

內部人手不足開唔切戶口，焗我自己去分行開。交吉日如果冇戶口就唔放款，吹到啤一聲。

你睇下渣打同citi 回贈爭幾多啦 如果0.1~0.2 建議唔好等啦 我當初為左多0.2 係多萬幾，但回想返比佢咁玩真係唔值

要擔保人買樓按歇成數要減一成？

真的？

我都想知可以拖幾耐

我果次渣打由1.3變1.5 , 但同我講只可以hold2日， 死chur 本身去渣打簽算， 簽前半個鐘citi 叫我去簽，最後一刻轉左路線去citi

2日咁誇

呢排mc好似都好撚忙咁

終撚於比我追到啲文件上左mc
心諗隔左四日應該搞掂啦
今日再打去問 佢話太多case
今日先開始做我果個 又等多一兩日

結果而家夾夾埋埋已經比原定預計等多左個幾禮拜

希望聽日過埋mc埋尾

本身佢offer 我1.3 拖左佢一星期忍唔住打來upgrade, 但要2日內， 即前後都係十日左右

我hsbc 果個完全冇理過我催我
我諗我再遲d先搵佢,佢會唔會已經自動幫我取消個offer

你係咪用林鄭plan先，
宜家中銀做緊加三厘 唔過60，你過唔過到先？

就係過唔到加三厘個壓測 ...剩係過到入息比率50%

我今日支銀先幫我上mc
其實係咪一間過mc 其他再上會快d？

我問過mc 佢話
如果你申請其他銀行嘅按揭成數都係一樣既
本身已經批左既 其他都會批
但如果成數唔同 就會當新case睇

咁都係唔好試..太危..我聽係有d銀行係可以去到65，但係銀行既野好易中招
一上唔到就大獲

做咗一間大Bank 好耐

最麻煩真係啲工程 / 地盤 工作者

人工 糧單 強積金 月結單 全部對唔到數 亂到七彩

而家都唔一定了
講緊 0-6 M 0.5%
>6M 1%

中銀渣打都係一樣

律師樓搞
但點解會唔係finance 埋落條大數到

我係65，等緊結果，希望成功

岩岩都問左 話唔過壓測 hkmc 可能要加10%保費 借500萬就50萬保費

所以都係唔諗

另外想問 如果你地夠錢做6成 唔洗做按保
你地會簡唔做按保 定係 搵HKMC借盡留返d錢係身/裝修

加10%保費，應該唔係指總貸款額10%保費？

你理解錯啦 點會係借額10%, 借9成當佢4.5% 你唔過壓測 咪變左4.95%, 仲有折扣 你當係借額3%就差不多

想問下你地打俾banker 追offer 係點追
大家都知citi 普遍offer 係最好
我一星期打一次都係追下進度，每次都係講果啲野
話等緊批核部批
打佢果個官網熱線，等左45分鐘都冇人聽電話
所以下下都係直接經banker 問

[img]
佢意思係唔pass壓測會加10%-20%保費左右 未計折扣
我一睇條數 嘩 都係博唔過

佢話借500萬就50萬保費。。應該理解錯啦 正常未折前都係2x萬咋嘛 折完應該都係15~17左右

祝你成功 等你回報

正常pass到壓測就係你果個數 唔pass佢就會睇情況加保費

你都係dsr 唔過50%？ 今日問過幾間 好似都唔想做爆壓測既按揭咁

有無人搵集友做呀？用集友有無伏？

可以點伏 我申請左成個月 咩消息都冇

貪佢回贈最高 要係咁催佢 因為我其他銀行出晒offer 爭佢一間 我個個星期打一兩次催佢

Citibank 唔比whatsapp
打過去日日都話差唔多得
但連MC都未上

完全等唔到, 0 progress
你其他行肯比你hold offer?
渣打唔肯hold

其實佢地點知批核部幾時批
我果個老實啲，等左一個月話最快等多兩星期

唔好等citi啦，我交吉埋citi都未話批

好趕成交？

佢話淨係差佢老細簽名
我以為可以好快先等

你果陣等咗幾耐？佢先出offer?

你地幾耐催一次banker?
同埋用咩方法催架？WhatsApp?電話？

whatsapp, 果陣三間都whatsapp, 一係催佢 一係比佢係咁催

想問下入息果到, 係用扣老強前定扣老強後去計?? 首置做8成按可唔可以計埋花紅, 之前聽做9成就唔計, TARGET左500萬樓

同埋如果想計埋花紅果D, 係咪要將稅單收入/12個月, 唔計花紅扣老強前個收入係37500, 我上網計係借到400萬, 不過我去過銀行問過, 中銀話OK應該岩岩好, 但去到HSB同BEA就話最多係借人工既100倍, 姐係370-380萬咁上下, 所以想問下邊個係準D? 因為都差左20-30萬

咁幾耐催一次？

計扣老強前

citi bank 唔俾whatsapp
焗住成日要打俾佢diu

2個月成交期，得返10日時間交吉都冇消息

輕鬆過壓測+穩定收入，HSBC 1星期多d就批左

好撚痴線，我都唔知等唔等好
你hsbc 由出信果刻hold 左幾耐先簽？

我兩星期多d

星之谷既唔會流啦

應該唔會嘅 我都係經星搵左citi, 佢地之間好熟絡咁

1~2日

hold左個零星期廢事等簽左，差0.8%算鳩數，早搞掂早安心

而家係咪無左銀行預先批刻按揭？

如果我hsbc同citi 比
都係爭兩萬左右回贈左右
不過citi 另外話會有一年火險包，hsbc 得半年

銀行唔會話無
但職員會同你講要做好耐
內部會睇左d有臨約既申請先

匯豐信都簽埋 中銀同大新依然冇消息

支銀好撚快

個banker有無癲左

呢d咁複雜你問銀行
不過好似親人公司有特別計法

中銀同大新搞左幾耐？

距離第一次交form到依家已經一個月有多

hsbc 搞左幾耐?

請問行林鄭plan，唔過壓測（差少少），按揭保費知道會加，但會依然有折扣嗎（先折後加）？

23號交晒表俾HSBC
今早話銀批自己批左 而家上MC
但就出左offer俾我先
H+1.38% 0.8% rebate
高息戶口x 3
2年罰息期
家保優惠

支銀就上左mc先 未有offer
渣打冇消息。。。

利申690萬9成按

之前有打巴講過話都有
好似65折

HSBC仲有0.8%? 唔係一早得返0.5%咩?
支銀都仲有1%

睇到個網
話加擔保人按揭成數最多得5成？

銀行同mc按受你解釋冇話唔得既

「在不申請新按保的情況下」

有無人試過借高成數
又要擔保
加個非直系親屬可以過到

嘩 H+1.38?
好貴下

希望支銀渣打快d
支銀上星期五上左mc 唔知幾時出offer
渣打而家聲都無。。。

唔熟想問批咗按揭，再同賣家傾成交期？有筆錢做緊定期，未用到住

上個月尾申請支銀同hsbc做9成
啱啱收齊結果
Hsbc 前後9個工作天
支銀 前後13個工作天

Hsbc H+1.4%, 0.5% rebate
支銀 H+1.3%, 1% rebate

支銀話上月尾開始已經轉返0.5%rebate
啱啱好做到1%俾我

之前做8成比3間銀行reject左 最後搵左按揭agent搞 但要比佢食哂個1.5%銀行回佣

係簽左臨約定左成交期再搵銀行申請按揭 定期好死架啫 之前我都去取消定期 扣左少少錢

Tks

咁agent搞得掂梗係抵比

岩呀 不過入錯市囉 揀左呼吸plan 冇計清楚

我都諗住比agent 搞
我自己有層樓未供完
想用條女個名買樓
200萬首期，想買600萬樓
但條女人工唔夠
揾個多人做擔保人/借款人
兩個加埋47k 左右
但個擔保人非親屬關系
有無機

搵個有商業登記fd請你做員工搞下入息證明啦
3個月+mpf 走唔甩
擔保人個方面我就唔清楚啦 最多最壞打算咪銀行6成加發展商2按

買二手樓邊有二按
同埋係我條女加多個擔保人 先47k
我就唔參與了

5月中apply左按揭
借<600萬
3間出晒offer
都係H+1.3 , P cap=2.5
回贈
中銀 1%
ICBC 1%
恒生 0.5%

我申請8成批左
而家高成數按揭唔係唔批
係好嚴
你份工唔係歸類為穩定工作都難批

前後用左幾耐時間批出呀？

5月頭申請，loan size 500萬，借9成，申請4間暫時3間有offer

中銀 H+1.3
建行 H+1.26
渣打 H+1.28

全部1%回贈，cap 2.5%

只可以話，而家高成數批得好嚴，銀行每條數都要解析比proof，由於我用唔同擔保人申請，最好應該會要中銀...

擔保人係咪一定要家屬架？

借盡9成比保費留cash flow放係ml account
定 借少d唔洗比保費有so 唔識計

一定俾多d 首期抵d

我借盡留筆錢放哂入ml account 唔係一樣咩
係差在保費到 唔知多唔多

cash flow is king

你諗下, 你首期俾多d, 你利息俾少d, 再加上ml 資金唔可以多話你仍欠借貸嘅一半, 即係銀行點都係賺你嘅錢.

除非你係股神la, 借9 成, 自己留返d cash 去投資可以cover 到利息支出, 如果唔係銀行計哂數, 你好難挑得贏

有冇人係BEA 搞按揭， e家個rate 好似都算係唔錯

你搵按揭計算機計下
保費通常再有6折

有6折分30分還睇落又唔多

你搵個數來計就知 例如800萬借8成同9成

借9成咪拎少80萬現金出來 但要比多10萬保費左右（已折左）

有10萬咁多咩 8成同9成都要比保費
5%貸款姐係80個既5%再6折 咁岩唔岩

其實保費折扣邊個畀？銀行定mc?

保費一般都有6折 mc開

想問番左半年工 得最近3個月有bank in record , 之前3個月都係Cheque 做唔做到擔保人？（想9按 ）

係總借額去計 唔係計多出來果一成
8成借640 就640*2.xx%*6折
借9成 你了 720*4.xx%*66折

MC 銀行冇角色 只係中介咁

明白 原來8成同9成差咁多
咁睇 6成同8成選 就定要借夠8成留cash好

commission9成按揭唔計 要固定收入

CHING 幾時成交? 都批得幾快

我當時問過中銀
如果係要經hkmc 高成數按揭
就會光豬價計
底薪再扣mpf先會計
你呢個情況要問多幾間

7月尾成交

我諗冇咩人答得實你。。。

用樓價，唔係借款額wor

你啱 記錯左 不過個數係咁上下

小弟做9成，借5M，剛批，前後等左兩三個禮拜。

HSBC H+1.4 , rebate 0.5%
BOC H+1.3 , rebate 1%
SCB 先剛send email 話多謝我apply

Boc都咁快？

人工幾多？

等左幾耐

係呀差唔多每兩三日就打去問一次😂

我就不方便透露，總之過到壓力測試🙏🏻

有無人申請交通
時間耐唔耐

我都想借5m 9成，想知人工大約咩水平5萬到？

5m 借9成 30年月供18k 幾， 理論上。。比多啲保費 38k人工係得。。

Yes 如果你要過到壓力測試，保費六折

*銀行透露話雖然過唔到壓力測試，HKMC都會有機會批到，但係而家好嚴，而且保費最多66折

7月中

你搵個計數機計下仲準確

已過hkmc?
咁快？

想問下估價, 電話問同親身去銀行問係咪基本上一樣?

係

保貴係用借款額計

5月25日入 今日
中銀出offer H+1.3% 0.6%rebate
hsbc前日出 H+1.38% 0.8% rebate
跑步冇聲氣...
借6M多少少9成按

Yes已過 loan <5m

我同師兄offer一樣
不同我5.8m

想請教下各位大大
有冇試過銀行hsbc內部批咗
但hkmc唔批嘅狀況
借八成

請問HKMC用左幾耐？

HSBC + HKMC = 12日
BOC + HKMC = 21日 (中間補文件)
SCB = 先啱啱收到email話多謝我申請 (三間銀行同步apply😂)

5月14-16連續幾日申請HSBC BOC同HANG SENG，借7成連埋按保共6M，尋日為止三間都批晒，除咗HSBC H+1.4，回贈得0.5%之外，其餘兩間都H+1.3，rebate BOC 1%，HS 0.8%

可以咁講，冇咩銀行敢做

同問，仲想問問巴絲，睇星之谷話直接搵銀行按揭direct sales（佢地會清楚d),咁即係我直接打俾總行定都係經星之谷搵?

其實係咪好難申請唔洗壓測 人工供一半果隻林鄭plan

星之谷會比contact你，感覺專做按揭會熟過分行walk-in staff

5月頭入
好彩批到H+1.25

請教下新樓建期按揭係咪跟價單個價？收樓果時樓價升咗係咪無影響？

即係假設價單770萬 可做9成，但建期收樓時做按揭估價810萬我仲做唔做到9成？
求教

應該跟成交價吧

如果到時估價高過成交價咪按成交價。
如果估價低過成交價就以估價計9成。所以要搵估價足的銀行。。。

邊間？

citi

想問巴絲，計入息bonus呢方面， 會唔會銀行計兩年除24，但上到去hkmc又會轉做 近3個月除3 咁計法?
呢幾個月有no pay,驚咁樣計嘅隨時唔過壓測..

請問你幾時成交

其實星星有機會銀行會減借貸銀碼
所以用之前諗下自己手頭上資金係鬆動，定要借足
你預借少0.5-1% ，要問清楚

恭喜

盡量打消呢個念頭
無人應承到你

想問下如果買新樓建期供其實個按歇係幾多日內要搞?

我都係咁上下時間入, banker打黎話終於批左
2-3日出offer 信

大行做H+1.4

H得返0.5

係 未來幾年H都會低 銀行一定會調高返H+

點解會借少？

因為星星太出名回佣

所以銀行唔會借得足，其他有d銀行都係

利申 係大貓負責按偈巴

月尾又升返架啦

睇你本身打咩工

裝修先係惡夢

回贈重要d定mortgage link重要d?

呢度有無人用銀行員工plan?

成功批左一間, 保費大約66折, 兩公婆穩定收入
計2.5%就大概65%, 不過而家用H計好似只係62左右

有需要都可以搵我黃裝修

想問下如果想借九成 要唔要扣除埋供mpf個個金額？

洗唔洗幫你quot個價先

完全唔合理？
就算佢唔回用，都係比地產佬呃你簽個份野插旗

其實中介表既原意就係比佣個地產agent only （如果佢肯比優惠你咪最好）

之不過星星之前太出名，講到明係回佣比個客，

而星星亦要係按偈申請表寫到明 佢實際回幾多% 比你

佢太出名所以先咁 （其他 經絡，科一 都沒事）

純粹提下巴絲 如果揀星星，記得問返銀行 staff 拎breakdown 睇借唔借得足
因為好多人沒留意到

2.5%係咩意思？壓測？乜唔係加3厘咩？
Btw, 恭喜曬！！

點搵你

三百尺全爆幾錢

就算入息完全夠都借唔得足？係咪大行先係咁？
但係經洛嗰d無回佣嫁喎..又會咁奇怪

想問埋拎breakdown即係咩？個還款breakdown?

咁如果係咁，係咪應該自己搵agent 之後再用星星？

2.5%加3%計壓測
不過基本上食哂銀行同星星d回贈
借唔足

聽講星星比人cut 佣

唔係，如果揀得星星 = 唔幫agent 簽中介form
2選1 沒得兩個都食

洗唔洗咁on9 銀行

唔好意思，我講得唔清楚 係自己搵銀行既按揭人員？

尻up 幾句比0.4% 佢，佢會唔會太好賺

但地產係無9up 無介紹 簽左就3大銀行插旗 回左比佢都唔知

簡單d講，
你用星星呢間中介公司既，
就自己去星星拎referral form （唔洗問個agent）
再自己搵銀行staff 或者佢介紹都得
但你借貸銀碼唔會足，但佢會分筆佣比你

你用agent ge, 佢通常有班相熟銀行staff
如果佢唔分比你或比優惠你既，筆佣就佢自己食晒

咁我又唔係咁清楚，轉介form 好似要另外簽名？

未聽過借唔足 唔好意思

聽講會簽臨約借d e 叫你簽埋

你係咪個時幫佢簽左中介信？
佢都幾大咬😮

真心尻到盡頭，所以真係要睇清楚
張野寫到明係按揭轉介表格，大家真係要留意下

借唔足，係咪因為之前cash rebate 太高要cut loan amount 呀

係因為d staff 通常唔同你講，搏大霧姐
你純睇借貸銀碼唔睇breakdown 實會以為借得足
因為按偈保險個筆錢會 加埋落去個 總借貸額

你手鬆緊係拎埋
但你手緊就

如果做高成數係交樓前90 日

佢只係比星星少過1％
為左咁少既cash 而借少左比人？唔太明白當中既policy
咁點解地產agent 拎佢既cash referral 又唔會扣？
定佢係想打壓d人唔去星星到？
咁我就算唔去星星，都唔會幫agent 簽回用啦
無啦啦比佢賺？

無記錯既話，MA 講明CASH REBATE 唔比多過1%
所以之前多過1%既，全部都要扣，大約係咁掛

地產佢自己回比你，已經唔關銀行事

多過1%要扣係指唔比直接比錢你，而要rebate 落去比銀行等你個還款額唔洗咁大啫，無理由借款上限要扣咗去嫁喎

扣借款上限無可能啦

咁都係要多d首期咋喎，
我睇嗰位銀行巴打係講緊只要係星之谷就借唔足喎
但係星之谷有d 係0.5% rebate,
所以唔似係講緊依條rule喎

有錯勿屌

如果咁樣cut 成數我覺得好唔合理
好似想整死佢地咁

係囉..剩係針對一間...

不過始終我係用林鄭plan, 所以上到會都總算輕鬆左，冇回贈都冇辦法

其實星星自己都有講有那會減 要視乎bank 同星星回贈幾多

其實我做開既case 係

只要normal payment 2.5% 做test

Debt < income 50% 就得

Stress test 根本唔洗理

可以搵我呀

真係好貴同埋用得就一定比人呃

巴打你係banker?

想問 月頭 月中 月尾
邊段時間銀行同業拆息較低？

冇得咁講

咪係, 聽佢鳩up啦

呢隻plan咩行會批？

裝修公司啲㗎真係可以爭好遠
以前裝修比較過5，6間
都係有人介紹
最貴40 最平10幾都有
設計自己諗 配色嗰啲
不過就冇做廳櫃 買現成算

我想問下H+1.3同大貓H+1.4實際條數差幾多？
唔係好識計....

要睇你借幾多
用經絡個app較個利息比較下
我睇左幾日既大貓同公會H
你當大貓低0.01-2左右

請間邊間銀行

High Advance Mortgage 得三間保險公司

MC 昆士蘭 仲有間 AIG

上得MC 基本上間間都得 唔明可以再問

超stress test guideline 只係話會加insurance premium or 冇折

大行 大貓 恒生 渣打 都可以照試 唔會唔批

留意 9按一定要regular income

邊日 drawdown date 先
分幾多年 按揭銀碼幾多？
要有呢啲資料入機先計到比你

想請問
你意思係
只要供款唔過收入一半嘅
只要加按保
都可以

視乎銀行肯借幾多俾你啦
差太遠可能借唔足

八成
4.8m
唔想俾六成

如果差緊銀行P loan/ 信用卡套現分期 係咪完住全唔洗唸？ 定係可以用 income - 月供欠款黎做壓測

如果就咁粗略計, 有43000穩定收入應該安全
借8成按保舊錢都少D

Thats why AA咁黑人憎 佢無啦啦代多你萬幾蚊

銀行 P loan
Card instalment loan 個啲最後一定會查到出黎 叫你補statement / Offer letter 拎黎計數

你一係settle 咗佢
一係本身 (mortgage loan debt + p loan debt )/ income 唔超50%

一般都還咗佢啦 唔還好難計

直接講收入幾多
分幾多年還
想借幾多成 層樓幾錢黎計啦
所有野真係要入 計數機 加 睇住 insurance premium table 黎計

分三十年

假設你借 4.7M 係樓價既80%
分360期還 年利率 2.5%
每個月還18571
再加按保 2.47% 按保收費 4700000*2.7%= 126900

總還款 4700000+126900= 4826900
30年 年利率 2.5%
19072 每月供款 細過你收入43000 50% 係過到的

好的
明白
謝謝
因為收入上唔係穩定
Hsbc就話無問題上mc
中銀就嚴啲
計43k收入
所以慌啲

交咗表未？

交咗上mc啦
未批但係

[member]巴打你好，小弟係純commission base 想借8成按， 以你經驗 人工會點計？ 6個月平均/24個月平均？ 洗唔洗再打折， 金融業 唔受呢排經濟影響[/member]

6個月平均
係咪季度incentive ?

6個月 average
銀行業？

就咁睇一定得

要揾個人不停估價
Agent 開 6.2
你又啱 就要揾banker 估
你ok 的話可以TG 我幫你估既

rebate差左D姐 佢個H係最低咖啦 圍返當成係其他行既H+1.3啦

邊有差0.1咁多

想問按揭係咪無得落兩個人名, 我同女友諗住買樓, 但我地未結婚, 咁我見按揭擔保人好似要係直系, 咁我係咪唔可以擔保?? 上網睇見到有聯位借款人呢個TERM, 係咪姐係直接用兩個人名做按揭

可以未婚夫未婚妻形式做

想請問下H係會每間銀行唔同？收到以下三間offer 請問咁樣睇應該邊間好啲？
boc H+1.3 1%rebate
Hsbc H+1.4 0.5%rebate
hangseng H+1.3 0.5%rebate

用個法文Financee 未婚妻就得

有分銀行同業工會one month hibor
HSBC one month hibor
恒生 one month hibor

HSBC 個個H 係最低

請問44000月入

買540萬樓

預埋開支要借82% 穩唔穩

過到壓測就穩

唔該曬

上網禁美x部機計就過到

想請問下呢個成數係用45/55定50/60？

正常50/60

但美聯個壓測好似用55

但我用返佢果兩個數計係好怪 57左右

等咗幾星期，終於有offer
渣兜H+1.28% rebate 1%
大貓 H+1.4% rebate 0.5%
係咪揀渣兜好啲，定係大貓H低啲好啲？

點睇都渣打啦下嘩？

boc rebate最高 仲洗諗？

係咪要有d咩證明先得???

首置自住想買680萬樓比四成首期 月供$16121
計過壓測$38610，供款比率$32242

公務員固定月入31700，如加個25歲擔保人，固定月入12000，能否批到

31年已補地價居屋 做唔做到9成按